【武俠】《汐江訣》

小弟第一次出文，希望各位看倌支持吓，或者比吓意見，感激不盡！

《汐江訣》

江湖傳聞百餘年前，一名老人白髮及腰，一身素衣，無風自揚。雙腳無履，卻無塵無垢。拖著一塊五丈巨石信步至揚子江江口，用手中鐵劍錚錚數聲刻上《汐江訣》三個大字。 令人嘖嘖稱奇的是，老人竟以輕力一推，巨石便往江中飄去。 江口奔猛似虎，常人連濯衣取水都不敢走近，老人竟然一步一步稀鬆平常往江中走去。巨石千斤卻似朽木一樣掠水而過，而老人雙足涉水不留痕，路人定晴一看老人竟是踏浪而行！

數十人從岸邊目睹老人走出數十丈開外，水勢稍緩之處。只見老人隨手將腰間配劍往水裡一擲，良久方有硬物相碰悶聲從水裡傳出。老人大喝一聲「好地方！」手便一揚一壓將巨石強行壓入水中，力度看似剛猛無匹，水面卻無浪無湧，圍觀者中好幾個習武之人都看得出箇中強大內力。一貶眼的功夫，一股勁道從海底暴升而至，激起數丈巨浪！ 岸邊眾人雖距離甚遠，仍覺勁風刮臉。接著這名老人便大笑數聲，隨浪一起遁入海中，自此無人再見過老人。

岸邊眾人為紀念這位神龍見首不見尾的奇人，決定以口耳相傳這段奇事。並於岸邊立《汐江訣》之碑，並稱此奇人為 汐江老人。

百年來無數人前往海中尋找巨石，不論是諳水之人，還是武林中人，通通無功而返，或是葬身浪中。 故事也逐漸因口耳相傳而逐漸模糊，有人認為汐江老人埋下的是大寶藏，有人認為是無敵神功，也有人以寶劍為目標。

金人以武力侵吞淮河以北國土，逼使宋朝南遷，史稱南宋。時值建炎年間，飽受壓逼的宋人決定自強，宋高宗頒下《練武令》，天下門派均可依照人數規模，向朝廷領取獎金，另凡參軍者更可領取豐厚俸祿。所以天下武林，百花齊放。門派多不勝數，又以四大正派為首，分別為少林、武當、華山、泰山。亦有些不好名利者，例如天水、全真、崑崙、刀塚、劍莊等等。另外大大小小地方門派，可謂數之不盡。

《未完待續》
希望大家多多支持，有意見都可以講吓，多謝！

冇啦？

岩先放飯寫緊，希望呢一兩日可以出多part

個名幾靚wor, 汐江 lm 繼續睇

作者個名都好正

睇黎要改返個筆名先得

終於收工 推推先

武俠故必留名

叫海翻天咪得

寫緊第一章
希望今晚出到

巴打幾好文采

第一章 《風平浪靜》

一個少年一邊啖著西瓜一邊嚷道「師傅，汐江老人的事你說了沒一千遍也有五百遍。你又不會汐江訣，也不會絕世武功，我當初拜你為師才不是為了聽你說故事，而是—哎！」

少年的手被一根樹枝打了個紅印，西瓜都掉在石上。手執樹枝的男人頭髮黑中帶白，一臉鬍渣，雙目如炬狠狠盯著少年「臭小子，什麼時候才學會分尊卑！給我滾到瀑布底下練一個時辰我門吐納法！」

少年眉粗目圓，面容清秀，但卻不修邊幅，頭髮紮成一小束垂在頸後。他身法靈巧，三步併兩步踏著滑石跳到河中，口中唸唸有詞「臭老頭何時才肯教我真功夫，快悶死了。」說罷，便緊閉著眼大吸一口氣踏進瀑布底下，河水飛下數十尺山崖，拍打在少年的頭頂和肩膀上。

忽地一顆小豆兒帶著輕微勁道打在少年的臉龐。少年張眼一看，一顆西瓜籽又迎臉飛來。遠處的師傅喊道「誰准了你閉眼了？閉眼練功有個屁用，眼珠子有多大給我睜多大！」

少年強忍著河水沖涮的痛和澀，睜開雙眼，試著在模糊的視線裡找個焦點，卻始終敵不過嘩啦嘩啦的水流。「教你多少遍了，記住，先提氣，後聚神。找到在你體內流竄的真氣，聚於丹田，再把它運用至隨心所發。」師傅的話語在耳邊響起。

少年靜下心來，先試著運氣丹田，竟隱約感受一股暖流從在體內聚成，再專心一志提真氣至雙目，果真打開不再是難事，甚至還看到瀑布外師傅把西瓜都吃得清光。

兩刻鐘過後，師娘提著糕點熱茶來到河邊，見少年於瀑布底下紋風不動，便跟師傅抱怨道「穆老頭，冪兒在那瀑布底下多久了？也該休息會吧？」

「哼，我看那小子天賦異稟，練久點沒相干。」接著便伸手想要拿件糕點，卻被啪一聲打了下手背。「不準，一天冪兒沒坐下你就休想吃這糕點。」

穆師傅「嘖！」了一聲，便喚了瀑布底下的少年回來。少年甫坐下也想伸手去拿糕點。卻也被師娘賞了一掌。「呦，痛死啦師娘。我看那糕點精緻便忍不住口又忍不住手啦。」

「你這冪兒，儘會賣口乖。我跟師傅等你才吃，你也不等會先讓我們動筷。」師娘一邊說卻又一邊把糕點夾給少年。
「嘻，還是師娘待我好。」少年謝過師娘。還給了師傅個鬼臉。

「乾爹！乾娘！咦，還有沈哥哥！瞧瞧我帶了什麼好東西給你們？」
一個少女年約十六七，一頭精心梳過的短髮黑得發亮，唇粉齒白，大咧咧的笑著；雙目精靈動人，一襲淡翠羅裳，手上提著五個大糉子，興奮地跳步而來「是村裡啞姑著我給你們帶來的，剛剛蒸好，還燙著呢！」

三人看到少女到來都笑逐顏開，師娘答道「子義，多少年了還是改不了口嗎？叫我們爹娘就可以了。你看看你裙擺都沾上泥了，快過來讓娘給你拍拍。」少女嘻嘻笑走近師娘。

「喂，沈冪，怎麼呆呆看著我女兒，你倆雖是青梅竹馬又年紀相近，我可不許你對子義有非分之想。除非你打得過你師父我，不然你就別再想了。」沈冪聽過師父的挖苦，蹶了蹶嘴，不作回應。眼尾餘光卻看到少女滿臉桃紅，看得心裡甜滋滋。

「你這穆老頭，淨是會挖苦冪兒。」師娘苦笑兩聲「哎，要不是啞姑這幾個糉子，我都要忘了端午這回事。待我張羅一下，明晚給你們煮頓好菜。」師娘怔了一下，接著說道「子義，冪兒，待明天端午節到來，你們忙完之後便去把啞姑接來，一起吃飯過節。她一生命苦，去年連弟弟都因病去世，無親無故。就跟你們當年一樣，唉...」子義見乾娘眉頭輕皺，著急說道「爹，娘，沈哥哥，我們快點把這糉子吃了吧，不然涼了不好吃。」這才把氣氛再次活躍起來。

兩刻鐘過去，沈冪捧著肚子道「一邊吃糉，一邊喝茶，還有師娘的桂花糕。呼，痛快！」
師傅剔著牙說「咦，糉子五個，分不均勻，你們就當敬老敬師，讓為師再吃一個吧！」

正當穆師傅想伸手去拿時，只聽見師娘乾咳數聲，便見師傅的手縮了回去。「穆老頭，你每次吃過多糯米就肚內翻滾，你就別跟他倆爭了。子義，糯米性溫，你時常夜咳，跟冪兒分著吃吧。」二人笑著答應，你一口我一口，不消一會便把糉子吃得清光。

四人在河邊樹下談笑風生，卻沒人猜到這竟是四人最後的相聚。

【未完，第二章《命途多舛》待續】

希望之後可以keep 到幾日出一章
應該會一章章咁出文
多謝各位支持
你嘅推post 同意見係我嘅動力

小修訂

push

臨訓一推

正評

好睇

lm

多謝巴打

Lm

推推 大家食飯未

pish

推推

支持一下
睇咗武俠都幾十年
好想見到好睇嘅新武俠故仔
少少建議
例如門派方面
如果唔用華山、少林、武當呢啲用到爛晒嘅門派
可唔可以自創一堆新門派
架構一個有特色嘅新武林？
武俠小說沒落
有個好大原因係資源重用得太緊要
啲設定同套路全部都差唔多
近年除咗喬靖夫嘅《武道狂之詩》用現代方式演繹傳統門派
算係有啲新意之外
其他人寫來寫去都係差唔多
鄭丰寫咗幾本仿金庸作品之後
依家都改玩巫術魔法
只係唔係人人都受
但我覺得武俠小說應該仲有得寫
問題係點脫離舊框架之餘
又保留到武俠味（中國近十年嗰堆修真小說，基本上只係中式RPG魔法故事，唔算武俠）

個老人係咪耶穌

好多謝巴打詳細意見！
目前黎講未有打算對傳統門派著墨過多
想營造一個百家爭鳴嘅武林同埋加啲新嘢或者估唔到嘅嘢

另外大方向將係會同歷史接軌

希望巴打繼續支持

推

加速！

幾好睇，lm

收工，又係時間寫文了

文呢

寫緊 今晚應該出到
多謝巴打追文

自己都寫緊武俠故
都明打文係需要時間嘅 加油！

打完了
因為呢章可以話係故事起點
所以寫得比較長
我重讀一次就up 上嚟了
多謝各位支持

第二章 《命途多舛》

河水聲潺潺，五月艷陽徐徐落下，照得樹蔭火紅璀璨。

「看來時候也不早了，你倆自行回家沒有問題吧？我跟師娘有點話要說，識相點。」

沈冪見師傅神情凝重，只好乖乖聽命，便與子義徐步回家。約莫走了數十來步，竟傳來師傅師娘爭吵之聲，奈何距離略遠，且樹林中鳥叫蟲鳴，難以聽個仔細。

在猶豫之際，子義輕扯了沈冪手袖兩下，柔聲說道「沈哥哥，他們少有爭執，我們該回頭看看爹娘嗎？」

沈冪想了一會，答道「剛才師傅神色有異，且特地喚走我倆，應該是要討論些我們不該聽的事吧。我們還是先回家，待會天黑透了路就不好走了。」子義聽罷也只好強忍好奇心，跟在沈冪後頭回家。

路走到一半，突然有一黑犬攔路，神情兇惡，吠聲大作。子義怕得縮在沈冪身後，卻見黑犬不住顫抖，瘦骨嶙峋。「牠應該是餓壞了才想襲擊我們吧。沈哥哥，有乾糧嗎？」

沈冪左掏右掏，把收在衣襟內的半個饅頭扔了在黑犬面前。只見黑犬仍在齜牙咧嘴，卻慢慢往饅頭移動，生怕二人毒害自己一樣，黑犬像試探一樣咬了兩小口，又忍不住大啖起來。子義見黑犬吃得尾巴搖搖，膽子便大了起來，慢慢走近黑犬。「汪！」可能是怕食物被搶，黑犬全身毛髮直豎，提防著眼中二人。
子義攝手攝腳走到黑犬數呎開外，便一股腦兒蹲了下來，自顧自的跟黑犬說話「小黑乖，吃得飽麼？要不要跟我回家呀？」
沈冪正想說些什麼，可是看到子義的笑容就把說話吞回肚子了。
見黑犬把饅頭吃得乾乾淨淨，子義便把手背伸了出去，黑犬放鬆了戒備，往子義走近嗅了嗅。
「小黑乖。」見黑犬已放下戒心，便拍了幾下黑犬。「唏！沈哥哥，小黑，我們回家吧！」小黑似知道自己有新主人，便跟著子義一拐一拐的走著。看到此情此境，沈冪也明白多說無益，二人一犬就此踏上歸途。

回到家門，小黑看到門前雞鴨，雙目直勾勾盯著，嚇得雞鴨到處飛竄。子義沒好氣的說道「小黑，進門去我再給你做點好吃的，你就別盯著牠們了。」接著便生拉硬拖的把小黑拉進屋內。

小屋不大，客廳一邊掛著一把塵封長劍，似是裝飾一樣靜靜的掛在牆上；一張大床，兩張小床，中間飯桌，角落一個小灶，樸實無華。

「呀，糟了！沈哥哥，你瞧這些是不是蚤子？」沈冪走近一看，小黑身上佈滿跳蚤，看得人渾身雞皮疙瘩。
「子義呀子義，你可給我找了個大麻煩呀。隨我出外，幫我到井裡打桶清水。」接著又把剛踏進門的小黑拖了出去。

此時師傅師娘甫打開家門，便見二人齊心協力幫小黑清潔捉蚤。師傅看了便說「你倆小子難道終於決定為老子盡點心意了嗎？待我先去把刀磨利！」
子義不知乾爹孰真孰假，連忙阻止，並交待事情因由。師娘在旁看得不亦樂乎，笑了好一陣子才說道「穆老頭你就別嚇唬他們了，來來，幫我煮飯，隨他們忙去。」便牽了穆師傅進屋，子義方鬆了口氣。

良久，飯煮好了，小黑也乾乾淨淨了。四人齊坐飯桌。小黑也忍著口水，乖乖躺在一旁等著主人施捨。就這樣，又一個溫馨平淡的晚上過去了。

端午清早起床，沈冪梳洗過後便與子義一同在門前的前園練功，小黑也在一旁看著，卻遲遲不見師傅出席。二人心感奇怪，認識師傅十二年來師傅從未遲到缺席，就算有要事要辦，也會親自交帶。二人完成了每朝鍛練，便進屋向師娘請安，並順道問問師傅去向。師娘答道「他有點要事要辦，事出突然，你們還沒起床他就已經出門了。你們有好好鍛練嗎？」二人一同點頭「好，那現在沈冪，你幫我到市集買點魚鮮菜蔬。子義，你便到啞姑家邀請她過來吧。」

二人稍作整理後便牽著小黑往村中去，茅屋位處後山，往市集有一小段路程，二人有說有笑地走了好一會才分頭行事。
沈冪走到了市場，才發現師娘給的盤纏都在子義身上，只好快步跑往啞姑居所去。

「沈哥哥！」走到附近時沈冪聽到子義的輕聲叫喚，方發現子義和小黑靜悄悄的伏在屋旁草叢裡。沈冪這才發現啞姑家門栓了兩匹精良戰馬。「難道發生什麼事了嗎」子義滿臉擔心。沈冪心想此等戰馬在這樣的鄉村荒野出現，定沒有什麼好事，便著子義保持安靜，往紙窗探頭一看，二人嚇得冷汗直冒，裡頭竟有兩個金兵嘻嘻哈哈，正欲向啞姑施暴。啞姑哭得臉容扭曲，可是喉嚨裡一點聲音都榨不出來。

此等情況，二人從未經歷過，可是沈冪清楚要是什麼都不做啞姑一定難逃一劫，便向子義說「子義，你現在靜悄悄的離開，回家去找師傅師娘來，快點！」子義點點頭，便向小路走去，卻怎樣都沒料到小黑竟撞到正門，發出「嗷！」的一聲。沈冪心中大叫不妙「糟了，這畜生累事！」
沈冪全身繃緊，生怕輕微郁動都被聽在耳裡。只聽到盔甲發出的錚錚聲愈走愈近，看到子義還未脫離危險，沈冪不禁捏一把冷汗。
金兵一腳踢開大門，環顧四周，首當其衝的便是小黑「臭狗，壞大爺好事，滾一邊去！」小黑「嗚呼！」一聲被踢到兩丈開外。「咦！還有個小妮子要偷跑！哼，裡頭那啞婆娘我不要了！」金兵拔腿就跑，電光火石之間，躲在門後的沈冪伸出一腳把金兵絆倒，並拔出腰間護身匕首順勢往金兵頸背刺去。白刀子進，紅刀子出，該金兵在數秒之間一命嗚呼。
「嗄......嗄......」沈冪雙手沾血，喘得上氣不接下氣。奪人性命的感覺竟然如斯沉重，數十年人生瞬間消逝。他從未想過自己會有殺人的一天，他本以為會一生平平淡淡，每天跟師傅頂嘴，跟師娘撒嬌，或許有一天跟子義成婚。在無數未來的憧憬中，萬萬沒想到竟然會有染血的一天！

可是上天由不得沈冪有喘息的機會，裡頭的另一個金兵，早就聽到外頭異樣，提刀搶出門外！見沈冪拿著匕首，坐在戰友的屍身之上，怒火中燒，舉刀便砍！沈冪以匕首相擋，但又豈是大刀對手。「乒！」的一聲匕首應聲斷開，大刀劈落在沈冪胸前，約再前數吋恐怕整人一分為二。

沈冪心中清楚此仗硬碰不得，見刀勢已老，雙掌運勁推出，直擊金兵胸口。雖然沈冪未曾修練拳腳外功，但內力已在十二年間修練日積月累，勁道絕對比常人大出一兩倍。
雙掌擊中金兵甲冑，然而金兵力雄體胖，竟然絲毫未動！
原本打算推開金兵後再慢慢拖延以待救兵到來，勢沒想到連推開金兵都力有不隸。眼見金兵把刀橫架，準備往自己腰間砍來，已經苦無對策，心想著「抱歉了，師傅師娘，恩情來生再報！」

「汪！」

剛被踢開的小黑恢復神智，連忙跑來護主，誓死咬住金兵腳踝。金兵疼痛難耐，連甩數腳小黑都死死咬住。「天殺的臭狗，我他媽宰了你！」
一刀砍下，「嗚呼！」一聲，小黑慘遭攔腰一分為二，血肉模糊。沈冪的淚水奪眶而出，想到與小黑的相遇，但更為傷心的，是對自己無力的悔恨。眼前的光境太過震撼，沈冪雙目一黑，在昏厥之前，只見金兵再次提刀砍來......

就在沈冪昏厥之時，「嗖！」一根暗器破風而至，直取金兵喉嚨。
「嗖！」救兵以防萬一，再以一柄飛刀往金兵持刀手腕飛去，力度之猛竟將其手腕筆直斬下！

大刀鏗鏘墜地，金兵的屍首就倒在了沈冪一旁。
「沈哥哥！沈哥哥！」
子義灑淚跑來，怕自己來遲一步。走近才發現沈冪毫髮無傷，只是昏厥，才舒了口氣。但子義此時才看到不遠處的小黑慘遭分屍「小黑！......嘔！」看到小黑內臟散落一地，任憑子義再堅強，也忍不住上湧的嘔意。

此時跟在子義身後的救兵方踏前一步，撫摸著子義的頭，柔聲說道「沒事了沒事了，子義。娘會好好保護你的。」安慰子義過後，師娘往前走了數步，把插在金兵喉頭的暗器取了出來，竟然是一枝髮簪！甫一取出，金兵喉頭有如水桶穿洞一樣血如泉湧。場面嘔心。師娘免得子義再受驚嚇，便打算往屋內取幾件衣衫以覆蓋死者。

踏進屋內，便發現啞姑衣衫不整，不住抽泣。「唉......啞姑你沒事吧？那些金狗有否得逞？」啞姑見到熟人來到，如釋重負，一邊搖頭一邊走近抱住師娘。
「沒事就好，沒事就好。沒想到冪兒捨身保護了你，真是個傻孩子。」
師娘拿著幾件舊衣，牽著啞姑出外。蓋過金兵和小黑屍身過後，看到子義心情已大致平伏，便著啞姑先等一會，走近子義，一邊解下一個小行囊交給子義，一邊說道「子義，這條村子不再安全了，那些金狗來到定有原因。你跟沈冪都不宜久留，如果可以我都希望在此解釋清楚你倆的身世來歷，但我亦是受人所託將你倆養育成人，其他一概不知。你二人以此劍為信物，到刀塚去見萬重山，應能解你們心中疑惑一二。」隨後便把劍交付子義。

子義接過一看，原來是長年掛在客廳的那把古劍。接著便問「師娘你不與我們一起走嗎？」
「你們的路要由你們去走。我這種老人就不拖你們後腿了。況且，還有未完之事尚待了結......」師娘眼泛淚光，微微躹躬「沒想到像我這樣的人，還有幸享受天倫之樂，這十二年來在此謝過。」

突如其來的道別與道謝，一時之間子義也不知如何應對，只懂跪在地上咚咚咚嗑了三個響頭。「爹娘養育之恩，今生今世至死不忘！」
「傻孩子，說得好像生離死別似的。這匹良駒你不會騎就牽著吧，難不成你要背著冪兒麼？」師娘貶眼間就把馬甲卸下，牽到子義跟前，輕而易舉便把沈冪扔到馬背。「子義，此劍名為斷水，絕非常物，除了萬重山外，切勿讓其他人得悉此劍，不然不知有多少人覬覦此劍，招致危險。」

子義點頭回應，才想起一件怪事「娘親，怎麼今天還未見過爹爹？」
師娘望向遠方「我也得找他算帳。你們快點起行吧，不然金兵湧進村內想走也走不了。有緣千里能相會，我相信將來有一天定能與你們再會的。」師娘吻過子義額頭一下，便與啞姑從另一邊離開。子義心情複雜，依依不捨看著乾娘身影遠去，直至再看不到才牽馬離去。

一個人在遠處將一切一切看在眼裡
「汐潮不止天理定，江流不息一生傾。
天選之子命不該絕，就讓我看看你能在江湖掀起多大的波瀾吧！」

【未完，第三章《初入江湖》待續】

分兩次都post 唔哂
希望各位睇得過癮

好文，幫推

好睇不過分段可以分好少少

返工借尿遁推推

支持武俠